«объектная модель документа») — это независящий от платформы и языка программный интерфейс, 
    позволяющий программам и скриптам получить доступ к содержимому HTML-, XHTML- и XML-документов,
        а также изменять содержимое, структуру и оформление таких документов.